議員指唔輸入外勞香港會執笠 政府：認真考慮

審計報告早前揭露勞工處近年已登記求職人數10年間減少逾7成，高齡就業計劃成效欠佳，該處流動通訊程式使用率亦大幅下降，認為該處應全面檢討就業服務。立法會政府帳目委員會今早(18日)公開聆訊討論有關報告，有議員引述報告指，單飲食業、零售業及建造業，工作空缺就逾17萬個，批評當局在輸入外勞上只用拖字訣，強烈要求盡快輸入外勞維持香港競爭力，否則「香港就會執笠」。

立法會議員邵家輝引述報告數字，指該處去年針對飲食業的招聘會分別有244次，所涉空缺為87,451個，然而處方只成功安排4000多次面試，最終成功就業個案只有788宗，即平均每場就業個案只有3宗，市場仍有逾8萬個空缺，若加上建造業及零售業情況，則有逾17萬空缺。他稱，全民就業情況下，僱主請人困難，強烈要求當局盡快輸入外勞。

勞工及福利局局長羅致光則回應，香港勞工市場緊張，推算未來情況只會更嚴重，政府會就各行業的困難，認真考慮輸入外勞。帳委會主席石禮謙批評，當局已「認真考慮」很長時間，卻未有正面回應問題。

至於勞工處服務效率有所下降，羅表示，香港失業率已跌至2.8%，當中不少失業者是個人選擇，大部分更是處於流轉階段，相信只有不足1%是真正有求職需要，勞工處角色會按勞動市場情況而改變，在失業率低時，會由「幫人搵工」改為「幫僱主搵人」。

另外，報告提到中高齡就業計劃成效不彰，去年合資格申請個案有2500多宗，僅565宗有提交申請，勞工處卻只披露合資格數目，引起報大數嫌疑。羅承認，計劃對僱主而言不吸引，但因部分工種不需要在職培訓或本身公司有培訓，故無提交申請。他表示，增加津貼可吸引僱主參加計劃，惟政府去年9月才提出優化計劃，短時間內難推新措施，未來會密切留意。

屌你老母立法規管租金加人工咪大把香港人爭住返囉！輸撚入外勞搶本地人飯碗拉撚低晒啲人工！食屎啦垃圾議員！

個d招聘廣告叫人返6日12個鐘仲要大學學歷, 人工一萬都無本來就玩野. 咁既價連外勞都做唔到啦

成班人都戇鳩鳩自己問心睇清楚勞工處乜嘢價錢乜嘢工先得架 全垃圾

好想當撈侵做香港特首make Hong Kong great again

學日本，ok 同7仔請蝻婭人

設收入下限、提升上限俾公屋戶喇
個收入上限咁撚低搞到啲低層唔做野搏住公屋攞綜緩
又要養佢又要唔撚做野
咪搞到啲低下層勞動力工作冇人做囉on9

應該直頭取消綜援，cut撚左個社署

大撚把人咬老綜，唔叫班廢柴去做老人院同洗碗？

綜緩可以有 可以用嚟幫啲人渡過難關
但唔係用嚟養懶人 唔係俾人攞著數
設下限等啲人點都會去搵野做
佢話搵唔到就要做社會服務令 去掃街 去淨灘

對住搵香港笨嘅支那新移民濫用福利真係好多野可以做
政府就乜撚柒都唔做一日到黑剩係識賣港
我屌你老母

淨係想吸乾香港資源

港中殖民政府幫手解決贏國失業率

比得起錢唔會請唔到人

屌你老母，勞工處請人開9000幾蚊一個月都夠膽死
跟住冇人做又話要輸入外勞

連登仔又話普通工個個50k/月起碼，財力咁雄厚點會執

下人地李嘉欣攞100萬一個月都俾連登公屋狗笑窮wor

每日150都唔夠，申請來港團聚都唔夠，酷刑聲請都唔夠，有僱傭公司都唔夠，放寬埋海外醫生執業資格都唔夠，仲要輸入更多外勞

好佩服班賣港賊日諗夜諗點出賣盡HK本土人利益

又冇租金管制又行高地價政府搞到食野又貴
點解d人拎綜援
就係做到仆街又搵得小
橫掂都冇向上流機會咪拎綜援hea囉
屌你老母港共

話時話參茸IT請咗人未？

諗起
幾個月前有巴打post過份旬工

人地收嗰啲南亞識日文又有禮貌，香港嗰啲蝻個個都係格鬥家